import { Letter, Question } from '../gameMaster/gameMaster.model';

const rosco: Array<Question> = [
    {letter: Letter.A, type: 'Empieza por A', question: 'Nombre de los miembros metalicos que lleva Edward Elric en su brazo derecho y su pierna izquierda.', answers: ['Automail']},
	{letter: Letter.B, type: 'Empieza por B', question: 'Hijo del protagonista de Naruto.', answers: ['Boruto']},
	{letter: Letter.C, type: 'Empieza por C', question: 'Compañero de trabajo de Bob Esponja', answers: ['Calamardo']},
	{letter: Letter.D, type: 'Empieza por D', question: 'Serie de television que trata sobre una agencia de investigaciones holísticos', answers: [`Dirk Gently's`]},
	{letter: Letter.E, type: 'Empieza por E', question: 'Nombre de tu novio.', answers: ['Eder']},
	{letter: Letter.F, type: 'Empieza por F', question: 'Nombre completo del director de los videojuegos Ico y Shadow of the colossus.', answers: ['Fumito Ueda']},
	{letter: Letter.G, type: 'Empieza por G', question: 'Personaje de Doraemon que se caraterizaba por su tamaño y mal humor.', answers: ['Gigante', 'Gegant']},
	{letter: Letter.H, type: 'Contiene la H', question: 'Traduccion de princesa en japones', answers: ['Hime']},
	{letter: Letter.I, type: 'Empieza por I', question: 'Nombre del compañero de Noctis que lleva unas dagas en el videojuego FFXV', answers: ['Ignis']},
	{letter: Letter.J, type: 'Empieza por J', question: 'Nombre del personaje Grisha de la serie de TV Shadow and Bone que se caracteriza por no fallar nunca un disparo.', answers: ['Jesper', 'Jesper Fahey']},
	{letter: Letter.L, type: 'Contiene la L', question: 'Princesa Disney que acaba con una bestia', answers: ['Bella']},
	{letter: Letter.M, type: 'Empieza por M', question: 'Magia ancestral que convoca Sefirot para destruir el planeta en el videojuego FFVII', answers: ['Meteorito']},
	{letter: Letter.N, type: 'Empieza por N', question: 'Unico personaje de pelo azul en la serie Assassination Classroom.', answers: ['Nagisa']},
	{letter: Letter.O, type: 'Empieza por O', question: 'Nombre del jugador que ostenta el segundo puesto en numero de triples dobles en la NBA', answers: ['Oscar']},
	{letter: Letter.P, type: 'Empieza por P', question: 'Video-consola que salio el 3 de diciembre de 1994.', answers: ['Playstation']},
	{letter: Letter.Q, type: 'Empieza por Q', question: 'Nombre del director de cine creador de peliculas como Kill Bill o Malditos bastardos.', answers: ['Quentin']},
	{letter: Letter.R, type: 'Empieza por R', question: 'Es el shinigami principal que dejó caer el "Death Note" en el mundo de los humanos.', answers: ['Ryuk']},
	{letter: Letter.S, type: 'Empieza por S', question: 'Padre de Dante en el juego Devil May Cry.', answers: ['Sparda']},
	{letter: Letter.T, type: 'Empieza por T', question: 'Nombre de la ciudad que no duerme en el juego FFIX', answers: ['Treno']},
	{letter: Letter.U, type: 'Contiene la U', question: 'Marca que llevan los homunculos en Full Metal Alchemist.', answers: ['Uroboros', 'Ouroboros']},
	{letter: Letter.V, type: 'Empieza por V', question: 'En la serie de anime One Piece, apellido del personaje Sanji', answers: ['Vinsmoke']},
	{letter: Letter.W, type: 'Empieza por W', question: 'Nombre del robot de reciclaje de la factoría Disney.', answers: ['Walle', 'Wall-E']},
	{letter: Letter.X, type: 'Contiene la X', question: 'Nombre de la princesa guerrera de una conocida serie de television.', answers: ['Xenna']},
	{letter: Letter.Y, type: 'Contiene la Y', question: 'Nombre de las enseñanzas que sigue la gente de Spira.', answers: ['Yevon', 'Yu Yevon']},
	{letter: Letter.Z, type: 'Contiene la Z', question: 'Nombre del protagonista del videojuego spin-off de FFVII "Crisis Core"', answers: ['Zack']},
];

export default rosco;
